聖保羅女狀元：「中國係我哋嘅祖國，學習普通話有助同內地人溝通」

聖保羅男女中學今年「出產」1男1女狀元，男女狀元李朗軒及鄧惠慈均修讀生物、化學、物理，李朗軒在數學延伸單元只得5*，無緣成為「超級狀元」，他與女狀元鄧惠慈都把港大醫科放在聯招的第一選擇，但表示仍要再考慮。鄧惠慈稱做醫生見證生與死，很有意義；李朗軒就認為醫生可以幫到人。

對於政府新增教育開支，李朗軒認為現時最需要幫助的是一些入不到大學的學生，希望可以投放更多資源在非大學課程，減輕他們的負擔。鄧惠慈指新資源應用來協助一些基層，例如劏房戶去改善生活環境，他們可能連一張書桌都沒有，令他們可在公平平台上競爭，憑努力入讀心儀科目，「香港都係一個讀書好先會搵到一份好工嘅社會」。

李朗軒指父母無要求，最希望他開心，成績不過不失便可。對於香港2047年之後會點，他希望香港仍然可以維持現時的自主權，「同埋言論自由、集會自由啊，你啲核心價值都可以喺香港維持返」。對於港獨，他認為要「諗一諗點解會有一班人去提倡港獨」，強調10年前好似冇人會提倡港獨，「咁一定係香港發生咗啲野，政府應該從呢方面去著手」，他直言自己對港獨了解不深，「係現階段來講港獨係有啲不切實際」。

對於學術自由，鄧惠慈指自由是香港核心價值，但自由非「天跌落嚟」，要每人都出一分力去維持，去監督各人。她亦認同要先理解為何有人提倡港獨，「唔同嘅理論都有佢哋嘅立場，我覺得與其去糾結港獨呢個議題，倒不如諗下點解會有人倡議呢樣嘢」。

對於普教中，李朗軒指「普通話嘅地位都無可否認」，但是否用普通話教中文就應該視乎學校的資源和學生的意願，不宜強推，要以學生的學習效益為重。鄧惠慈就引用一些研究指出，用普通話教無特別效用，「中國係我哋嘅祖國，身為一個中國人都更加容易同內地人溝通」，她認為應該視乎學生想用哪種語言。

點解讀得書既唔係話港獨不切實際就係五毛

垃圾

鄧惠慈就引用一些研究指出，用普通話教無特別效用，「中國係我哋嘅祖國，身為一個中國人都更加容易同內地人溝通」，她認為應該視乎學生想用哪種語言。

報紙佬最鍾意用呢種標題

祖你老母西

有錢佬，成績好
將來社會建制一部份

大機率唔想亂

有得屌佢 我一定中出

又諗住 騎劫

抵你將來做3等公民

鄧同學要惡補下歷史先啦

老實講 識講哩啲說話嘅人先係最適合喺哩個社會上生存嘅人

唔係啊嘛

當年小弟年少錯怪李登輝

佢又無講錯喎

疪尼羅士果條女好撚正

呢啲咪叻女囉

曲線要講明

你指潛力?

話不切實際其實無錯
香港完全未團結到有資格搞獨立
唔明佢講得有咩問題？

支那種好重口味

咁你覺得佢係追開時事先講啦，定係點？

快啲返你祖國做雞啦...肯定同強國啲狗溝通到!

唔係報紙佬阿
係五毛樓主阿
你地俾五毛撚狗咁撚阿